港共：本地口罩生產因產能及取日美歐認證需時 須延期1-3個月交貨

有本地口罩生產因產能問題申請延期1個月交貨
17.04.2020 16:22

本地口罩生產資助計劃再批出5條生產線。商務及經濟發展局長邱騰華說，參與計劃的生產線，在獲得原則性批核後，需要逐步獲得相關質量認證，政府才會簽約，了解近期申請認證出現積壓，政府給予獲批廠家多1個月時間才交貨，不過如果1個月後仍無合理原因，未取得認證的企業未必可以參與計劃。

威信科技一條獲批資助的生產線原定本月14日開始，向政府每月供應平均150萬個口罩，負責人表示因口罩機技術問題，現時產量只有承諾的5至7成，月初申請延期1個月交貨。隨住口罩機陸續運抵，相信可解決產能不足問題，又指口罩成品需要送到日本、美國等地做認證測試，由於疫情下各國增加口罩生產線，等候時間由1星期延長至1至3個月，對延期1個月後供貨有信心。

咩積壓
好多係見呢排太多支那貨, 索性停止出cert

已成condom

支那劣質口罩率先搶市佔啦

香港嘅需求下跌喎，只有出口呢條生路，外國有排先跌返去零，都算有市場嘅

國藥果間點?
疫情已完，都無口罩?